[M$打手]Surface/Win 10 laptop交流討論(6)

SP4用家重要提醒:
用緊chrome既巴打如果發現睇youtube時部機好熱, 請裝一個叫h264ify既extension, 可大大減低CPU USAGE及用電量 (nsp用kabylake應該冇呢個問題)

現有機型
New Surface Pro (12.3") + LTE版
Surface Laptop (13.3")
Surface Book 2 (13.5"/15") 最新發布 (13.5"有得訂, 15"未有消息)
舊型號
Surface Pro 4 (12.3")
Surface Book (13.5") + Performance Base版
Surface 3

Q&A
Q: New Surface Pro同Surface Pro 4有咩分別?
1. 電量, SP4有5-6粒鐘, 而NSP多SP4最少2-3粒鐘電量, 帶出街用差好遠!
2. 筆, NSP配新筆可以支援tilt, 而且latency同accuracy都畀SP4配舊筆大有改善, 用黎寫字好大分別
3. 新一代cpu, 以intel擠牙膏特色, 同上代冇乜分別, 但一如以往個內顯都好左唔少
4. kickstand, NSP個kickstand最大角度大多DD
5. 重量輕少少

Q: M3夠唔夠用?
普通文書既話M3絕對夠用, LOL都玩到, 要注意既係4GB ram夠唔夠你用

Q: 點睇Surface laptop?
傳統向notebook, 雖然支援Surface pen, 但因為冇kickstand同冇得拆MON, 所以感覺會好差, 多用筆既唔好買laptop

Q: 新筆用係舊機點睇?
最大分別係initial activation force細好多 (好細力hi落個mon都會sense到), 寫字既話會舒服好多
而tilt係仲未support (雖然MS話會support ), 而latency方面亦好似冇大改善

Q: 新舊版Keyboard有咩分別?
除左兩粒function制都冇分別, 連價錢都一樣, 賣貴D個種用左靚布

Windows 10 篇
li Orbs
賽斯巴打整既LIHKG APP, 係store可以download, 上LIHKG唔使開browser非常方便

Mail app
win 10有個內置mail app, 可以sync唔同email account, 功能簡單但方便易用, 有email會自動有notification, 如果唔使用到outlook咁多功能, 只係收發email既話, mail app係一個好好既選擇

Microsoft Edge
win 10新browser, 比起chrome ram使用量同用電量都少好多
而且edge對touchpad同touchmon既support好好多, 明顯feel到scrolling係順好多
加上而家有extension, 有埋adblock又少左個唔用edge既理由

Windows 10 新開始頁
有人覺得windows 10個新開始頁好on9
但其實好方便

一黎D APP唔使放曬係desktop咁核突
二黎可以自己GROUP埋佢地一齊, 易搵D又touch friendly D (如果係用緊touch既laptop)
三黎live tile功能可以唔使click入個app已經睇到唔同野,
例如我係calendar app sync左我google calendar既上堂timetable, 我一禁開始頁已經睇到曬我一陣要上咩堂同幾點上

Onedrive
如果有microsoft account, 可以將用內置既onedrive client將file sync落電腦入面
我自己會將所有自己既file放曬入onedrive, 就算冇電腦係手都可以係手機睇得返

當然google drive同dropbox都有類似既desktop client
但onedrive對office既support好D
而讀緊大專都會有免費office 365 subscription, 有免費既1TB onedrive用

Onenote
Windows 10 laptop有內置既app版onenote
除左平時可以記野之外
可以將D lecture note export入onenote再take notes
而office 2016版既onenote功能多D, 但係touch同pen會冇app版咁順

SD card backup
Windows 10既有一個新既backup形式叫file history, 類似MacOS既Time Machine
可以backup曬D file唔同既版本, 但呢個功能唔畀user個backup放C drive
即係一定要有usb/sd card/第二個drive先有得backup
我自己就插左張sd card放backup

Windows Hello Login
Windows 10既生物解鎖
Surface系列有臉部解鎖
臉部解鎖好準亦都好快, 冇光都可以用到, 因為佢係用緊類似kinect個種紅外線技術
Surface pro有款keyboard有指紋解鎖, 但我覺得冇乜用, 因為face recognition真係好快

Precision touchpad篇
而家新既windows 10 ultrabook都會有precision touchpad
Precision touchpad係microsoft既一個新標準, 反應同準確度接近macbook既touchpad
有precision touchpad既windows laptop係setting入面可以揀唔同gesture

三指swipe左右轉APP, 三指向上show taskview, 三指向下show desktop
三指點同四指點可以開search同action center
全部都好好用, 但當然冇macbook個個咁多選擇
另外建議disable左禁右下角右click, 因為兩指右click方便好多

Touch/Tablet篇
Tablet mode
如果當tablet咁用個時, 記得較tablet mode
Setting入面有得較當detach keyboard既時候自動轉tablet mode

Tablet mode會將所有app自動fullscreen
亦都可以較tablet mode既時候auto hide task bar
係左邊swipe可以轉唔同app, 係右邊swipe可以出action center(即係quick setting)
由頂掃到落底可以關app

睇PDF
係tablet mode睇pdf我建議用返reader app (有stylus既話用drawboard好D, 下面會講)
功能係好少, 但非常touch-friendly, 當tablet咁用個時爽過adobe reader好多
Fall Creator Update之後, Edge都可以睇PDF, 而且可以做簡單annotation

Touchme gesture studio
如果成日用touch, 極度建議裝touchme gesture studio
呢個app可以加你自定的touchscreen手勢 (唔係touchpad)
例如五指收埋關window, 四指向上轉taskview, 三指rotation較音量等等 全部可以自己SET
呢個app有13日trial, 過左trial就要畀幾十蚊, 不過真係好好用

Surface pen篇
Windows ink
Windows 10係年度更新之後有新功能叫windows ink workspace
Task bar右下角有枝筆咁既icon就係
我覺得最大用途係screen cap

Drawboard
Surface Pro 4/Surface Book內置Drawboard (及後機型要另外買)
Drawboard係一個極度好用既pdf annotation app
買Surface黎上堂既話呢個app都係不二之選
額外選擇係xodo PDF reader, 呢個app會light D但係功能冇咁多同ui我覺得冇咁方便

Microsoft Edge
Fall Creator Update後, Edge可以開pdf並做簡單annotation (inking, highlighting, adding notes)
要用inking功能, 開左PDF之後禁右上角有支筆畫野既ICON

Nebo
一個類似onenote既app
佢既特點係功能好似真係拎本簿jot note, handwriting recognition非常準確
聽講讀數/engi既話好岩用
呢個app成日都有免費

Surface打唔打到lol
就算m3版都肯撚定打到lol, 唔好再問
而我就會用Surface駁大mon打csgo
I7比起i5大約高30% fps左右
想睇下自己想打既game玩唔玩到, 可以上youtube搵Surface gaming

Surface Laptop用家注意:
呢部機內置既係Windows 10 S, 只可以裝Store下載既application
如果想升返做Windows 10 Pro (完整版Windows), 請跟以下影片:

免費升級只到2017年12月31日

留名

部surface pro4做做下野無啦啦 hang機
根住死9埋 而家開機淨係得keyboard燈著
乜畫面都無 著一陣又熄番機 有無邊位大佬識搞
d文件未upload上網

部nsp i7/256用左一排剩用lightroom執相好慢

雖然支筆係方便

螢幕有冇背光？hang機個時係點hang?

琴日試過放哂電 跟住插火牛開會出到surface畫面 跟住就長黑有背光

之後再boot就無背光長黑

hang機果時係用drawboard 做緊pdf 文件

巴打救我

hang機果時係用drawboard 做緊pdf 文件 跟住畫面freeze 一按電源制就黑埋

有冇試過長禁power button強制關左佢再開？

試過了 power +vol.都試左
係咪玩完

我想問cover bundle係咪即係包鍵盤? 點解唔係叫type cover

點解淨係減m3唔減i5

上個post買小米果位巴打
可唔可以講埋邊度買

巴打咁你用邊隻micro SD?

microsoft trade-in係咪一定要等5個工作天先會電郵張優惠券? 我想買部m3，依家發現trade-in要等咁耐

之前部new surface 按f4 個啲會靜音 但係依家唔會 只係會用普通f4功能 想問下點整

fn

交落黃金佢話最快2日. 前日交左, 未收到.

仲諗住今日交去黃金，咁一定等唔到啦

我覺得聖誕節會有多一次優惠
所以唔急

問下ms客服
但睇落都似....
用左幾耐？

好似係求其買左隻平平地既64gb toshiba

聽完巴打講都有少少想轉用EDGE (雖然你係M$打手)
但已經用左CHROME好多年 要適應過...
係咪真係差咁遠?

趁雙11tb啦
好似做預先俾訂金平啲

我諗住想買個keyboatd
想問下大家覺得深藍定淺藍好睇d?

深藍

淺藍

深藍
淺色易污糟同埋個感覺唔穩重

chrome用電好似都改善緊，但我冇用開唔清楚
但用touch就一定係edge體驗好好多

同埋edge有時上某d網會bug bug地

有edge 我都想用edge, 但係edge 有啲插件唔齊, eg. autopagerize

呢部半年 換過一次機啦 microsoft 正仆街

有保就唔驚啦
係入面d document

結果２日都未收到M$ 1000 COUPON. 聽日再收唔到就要等下水.

希望你聽日會收到，我已經放棄左trade-in，可能等下水

我等聖誕
到時可能連i5版都有特價

掂呀！!搞左2日 皇天不負有心人 俾我開到2分鐘機!!係佢死機前upload哂d文件上one drive
多謝巴打幫忙 神力加持我身

即係upload完又死？

平時放係onedrive咪一禁save就自動upload
btw真心好彩

係呀

我見外國感恩節都係做緊CORE M特價. 其實本來想買SP3/4 i5水貨. 不過計落唔上8G RAM, 都係想NSP M算. 8G個價減1k都係貴.

thx. 有心買都係找夠數trade in左先. 黎緊仲有black friday, cyber monday個d, 雖然香港唔興, 但應該promo接住到農曆新年.

想問下如果一般執相係咪用i5+integrated graphics就已經可以？

sp4 i5 4gb 連keyboard $6088

理論上用PHOTO SHOP同LR就CORE M都夠, 同埋執相最好8GB RAM.

有無用緊4gb ram機既巴打揮手
我nsp m3用佢原生打速成真係好窒 打notepad/office唔窒
但做好多野例如: edge係佢條網址列度打字, line pc版, ws web版
都會窒 救命呀好煩

利申已經熄晒輸入法入面果d乜q額外AB字庫/香港字

學倉頡

應該係edge問題
edge有時會bugbug地
利申我係edge行whatsapp都會窒

同感
egde係慳電慳ram但又唔夠順 chrome又食ram王
只能怪仆街ms賣4gb ram
8gb ram又天價我呢d窮撚玩唔起

其實FIRFOX都唔係好食RAM, 最慘係WINS 10食一半.

我有部5代i5 notebook裝返wins 7, 雖然有8gb ram,但好多時都用唔到2gb.

Firefox quantum

等左2日半, 已收到COUPON! 可以敗家.

我今日攞去，今日收到 我諗佢係一次過派

蘇寧m3 5000$

Sp4?
呢個價做左好耐

係 我係Facebook見到話雙11優惠
仲有網店先有得買

香港M$ SIGNATURE冇特價

水藍有啲玩具feel

幾得意呀

有冇人用新筆+pro 2017寫字會shift

係咪手放機背個grounding問題

住出機 2部laptop 一部11998 張卡gtx 1050ti 另一部15999 gtx1060
前者asus 後者razer(多野送)
各位點揀 俾d意見黎

已敗. 遲左place order. 公側袋得返紅色. 雖然多數唔會用.

係
好難頂, 唔掂背會寫唔到個中字

\ / ?

留個靚名

book左換機了
老老實實 下次真係唔敢買surface
成日死機都真係幾麻煩 黎緊係我第三部了 用左1年+2個月

用左兩個月唯一唔慣係個keyboard

依家想走左部NSP i7/256換做xps/x1c
但又覺得支筆執相好方便

買多部文書用, NSP執相用. 雙機流.

雖然唔係學生但邊有錢

sp4最近無啦啦touch screen無反應
reset過部機都係咁
係唔係要拎去整

有無人知出面有無地方可以整到 Surface pro 1
我部電腦著唔到，我懷疑應該係個開關制壞左

淘寶幫到你

點解唔一早就surface laptop
一樣可以用筆

Surface Pro 1

應該都要
完全冇反應？

筆有有反應?

淘寶有得整？

乜都有
我都要幫我部pro 3換電，問過價600人仔

pro1你試下問下價

手工好唔好
surface pro成日壞🤦‍♂️

用左一個月啲枝筆就寫唔到野，得番粒制有反應，用手指先touch到，是咪要拎去整

枝筆個擦膠有冇反應

係咪update咗2017 fall creator update?

我之前要重新pair + hardware troubleshoot 自用得番支筆

SAD~收到機就見到大大粒光點. 應該退貨定換機

2K MON大大點不能接受

你都幾黑仔
邊個model? i5?

core m3 1111特價貨.

開機見到唔算黑得晒. 之前部vaio 係過保前1個月出光點(14個月見點, sony玩法online一個月內登記送3個月保), 換左之後用到而家(3年).

睇佢換翻新機定新機, 換翻新就退貨等下水. 只係玩具唔急

真係driver 問題
跟依個教學重開driver就ok:

laptop無i7 連NSP i7-7600u我用LR執相都覺得唔順
laptop就真係死得 依家我都拎返部2015 mbp出黎用

(依家走緊部nsp i7/256+新版covre+新版全套行貨仲有成10個保養筆$9999都無人有興趣 )

有冇人有用個咩surface dock

你買有8代u嘅機算啦咁
7代cpu嘅唔好再買 到時又唔夠用

我估唔到lightroom咁大咬

M$仲想淨係換部機唔係成套換, 問佢係咪俾翻新機, 佢就答我會送返部機去廠. 勁HIHI.

等 i7-8650U (4C8T) 嘅 Surface 2 囉，11 月尾應該到香港喇呱

sp4 支筆，禁實有白燈，pair 到sp4, 但寫唔到+禁制冇反應，係咪要換電

Surface Book 2

我已經將您的事件提交至我們上一級部門處理。我們將會在2017-11-17的09:00至18:00時段安排快遞人員上門取件收回產品，我們請您將產品以原廠包裝全部退回。按正常處理流程，（退貨）款項會在我們收到您的貨品后7個工作天左右退回到您原來的支付賬戶中。如果您對事件有其他疑問，請回復此郵件讓我知曉，我很樂意為您跟進。

產品退換貨要求：

1. 退款請退回訂單中的所有產品（包含贈品）；換貨請退回需作更換的產品，附屬主設備的標配產品不作獨立換貨，需要與主設備一同寄回；

2. 產品中的配件清單需齊全且原包裝完整無缺（以網站上資料爲準）；

3. 原廠包裝需要完好，沒有人為損壞（如刮痕），為了避免物流過程中造成原廠包裝損壞，請您自備另外包裝盒或請上門取件的快遞人員提供包裝盒。

我希望以上方案可以解決您的問題。如果您對網絡商店購買、下載或產品金鑰還有進一步的疑問，請直接回復此郵件。為了確保我們能夠收到您的郵件，請不要修改郵件標題。同時亦可撥打Microsoft香港官方網上商店電話(852) 3071 3709，服務時間為週一至週五，09:00~21:00；週六至週日，10:00~18:00，公眾假期除外。

成日冇左Multi touch，要去device manager uninstall,再重新開機先用得返，想問下有冇人知咩事

Surface book with performance

Surface Book好唔好用(同MBP比)??

Driver問題

除左每次uninstall reboot之外，有冇好d嘅方法長遠解決問題？
Driver 問題即係咩問題

我reinstall完一兩次之後就冇野

有時寫字隻手掌放得太出(貼住右mon邊)
會支筆寫唔出+冇multi touch
係咪同一個問題？

要reboot先用到

Today

US M$ STORE有 i5 promo

雙11果個m3連kb優惠都番左黎

M$ 彈出彈入係定番.

係咪太多人trade in唔切
所以要開放多啲時間俾人買

應該係死貨, SHIP勁快. 2日到LO.

已訂surface book 2

M3個spec的確唔太吸引
電話都6gb ram/256gb rom啦

i7?

yes

我唔遇過，唔清楚

幾時 Ship？

應該幾正

好想換

最衰得i7先有四核

Nsp m3 core係咪省電好多

唔知香港幾時出 15＂？

最慳電最慢

未咁快
諗緊出8gb ram好定16

冇乜m core review
d電有幾勁？

用左一個工作天時間發貨
岩岩順豐收左件
應該聽朝會收到

剛入手surface laptop,除左第一版仲有冇咩野好用建議裝

轉返做win 10 pro

已轉

屌 部laptop依家要叉住電先有機會到上網
點算好呀巴打們

冇電定係連唔到 WiFi?

連唔到WiFi

Surface Book 2 13.5" i7 review

Surface Book 2 15" i7 review

用緊nsp m3覺得同atom機差唔多慳電
我每日可能3-4個鐘不等夠玩3日先叉(唔打機 文書聽歌上網)
機能其實真係唔洗擔心
部機慢係因為d ram 講左好多次成日開十個8個tab chrome都唔lag
加埋聽歌開住web line之類
cpu俾盡咪5,6成
元兇係ram度 幾乎用爆

慢係因為core m tdp limit set到勁低，行唔再太高頻

去到乜位會lag

Thx

唉張保單唔見咗點搞？New surface pro有時會無啦啦熄機

典解嘅？
Surface book 似係 target Macbook Pro 做 Media creation 嗰班 user（雖則 Win10 同 OSX 冇得比），應該主推 15＂至係

有無人知點解決無啦啦熄機呢個問題？更新咗window 時不時都會熄機

surface pro 係咪唔穩定

web ws打字果d 但都唔係必lag 睇情況 而家用緊部機 chrome版連登回你打字好爽
根本唔洗擔心太多 6系m3你都仲要驚慢 7代根本已經差不多4系i3既水平
仲有咩要擔心 你話你剪片果d就無得講 文書上網咪玩啦下下i5咩大佬

只係因為我個人中過sp4過熱+倒水伏 所以好怕用返i5 je
之前都覆過 如果你問我 一係m3 一係直上i5 8gb 當然有人話唔旨在果幾百蚊上i5 4gb無所謂 但我個人睇重battery life同埋熱度多d咁解

利申再睇多次工作管理員 而家spotify+ 6 tab chrome+line pc版+有裝防毒
cpu10-20%左右 ram 75%

補充 係接近4系desktop版i3水平
display方面仲肯定勁過佢
個人開十幾mb好多data既excel睇野唔lag(未試大型運算)

產能唔夠

多唔多死機

其實有冇得好似iPad 咁隨時開
唔洗turn off

利申 iPad pro 想轉會

第五代無啦
四代先問題多多
不過都係好多小問題你會好煩
如個底漏光(nsp通病接受到先好衝)
我就叉電位short過換牛先無事
有d巴打就話支筆有問題? 我無用開筆所以唔知

你用休眠囉
不過講真全部用晒ssd開機都唔洗十秒有乜所謂

有無巴打知咩事

退貨煩唔煩
買黎試下先

無人答我問題

唔煩, 但要齊件齊PACKING, 一張紙都唔可以少.

你連用緊邊代都唔講點幫你呀

New surface book 上面有講

如果連D要用網頁REG既WIFI
用邊個BROWSER會方便D
成日開咩網佢都唔會好似電話咁轉去個PAGE
要我試用電話連 再搵條LINK出黎
或者有無方法令佢自己彈個REGISTER PAGE出黎??

無人知咩事？

聽落唔似硬件問題你查下win10有個地方係set咩充電時先連住internet
可能係control panel d power saving option

係wifi setting入面
hotspot 2.0 network > let me use online sign-up to get connected
應該係

唔該哂巴打
我禁咗疑難排解佢話係遠端裝置或資源不接受連線
而google 到就話proxy 伺服器發生錯誤，或是位置不正確

之後照佢詳細資訊到禁 去到LAN設定個到就禁唔到

屌...你唔好set proxy住先... 拿利申先我半桶水
但你總之唔好set任何野係proxy果度 del晒果幾行野
你當係最簡單你用手機share wifi俾部野上網 照計唔會用到proxy

而且我講都唔係呢度...
設定>系統>電源與睡眠>當我的電腦進入睡眠模式而且使用電池時, 中斷與網絡的連線 睇下係咪set住"永不"

點解你會 set 咗 proxy? 你裝過啲乜黎?

我無set野呀 一開就係咁

咁九成中咗毒
reset 咗個 windows 跟住改晒啲 password 同埋 cut 晒啲信用咭佢啦

無啦啦有proxy
你一係中毒
一係你local network中毒

用緊surface book 第一代
今日枝筆開始寫唔到字，但筆尾個制係用到

試過換電同埋重新pair 過枝筆都唔得

到底係咩問題

暫時confirm surface book 2 13.5寸係用PM961(256GB)

有D想買surface book 2
但真係幾貴, 同埋保養廢到

部surface pro 4 背面有少少甩油 有咩方法可以補

岩岩買返嚟就要reset
會唔會變返做win10s
多謝樓上位巴打提醒 我即刻del野先

就算變返10S都有得重新UP既
最緊要資料上雲端
有時都係dl番一個copy

如果資料有毒有木馬根本就唔留得
再搬資料落新系統都可能中毒
data is priceless

想問下windows 10 / surface book既巴打
你地會唔會響同一個desktop度用chrome普通+無痕頁面
無痕chrome會成日block左普通chrome個window？
e.g. 你alt+tab轉去普通頁面 下一秒佢會彈返去無痕度

唔關無痕事，應該係中文輪輸入法個 popup

又好似係 轉返英文無事 唔該巴打

Surface book 2 係咪用surface dock 都可以駁2個mon?

係
個dock兼容

見到thanks giving,好想買surface pro
但唔知點樣揀好
m3 4gb ram好似拎黎寫程式唔多夠用咁
但i5新版又好似唔係平好多,因為kb 同筆要自己買

咁樣對自己
我就咁windows+chrome+ide都食緊10GB
開埋emulator多2GB
呢個年代無16GB真係唔好拎黎做heavy duty

i7 16gb ram好肉痛
加上我本身自己都有部 i7 16GB ram既 gaminglaptop
係覺得佢太重先唔想周圍拎

其實4GB用到VS2017 流暢
只係唔好諗debug啦
相信比較大路既eclipse oxygen即使compile都唔會有問題
同樣debug會吃力

teamviewer 番屋企寫

點解 m3 無8gb ram

TeamViewer 始終lag lag地

啱啱入手左部NSP，巴打們除左第一頁既app外有冇其他唔同類型好用既app覺得係必裝
小弟最主要攞部機來做文書野 PDF溫notes睇圖 同埋用來學投資

岩岩上網見到 surface book i5 8gb 版本,都係8xx美金
仲平過 同規格既 surface pro
你地覺得surface book好唔好

睇你用黎做咩用途 有幾拎出拎入
surface book本身唔輕
拆做tablet mode都唔算太handy

SB1 嘛嘛，個 Hinge 問題多多
用番 MBP 16GB RAM 咪好囉
一係就直上 SB2 啦

知唔知 ms store， new surface pro m3送cover個優惠做到幾時

surface pro 2017 , 同 pro 4 其實會唔會差好遠
budget 所限, 一係pro 4 i5 8gb , 一係2017 m3 版本

又或者索性 pro 4 m3版本算 , 當方便自己出街用

電個續航力好似有d 差別

有無巴打有唒兩個版本 比較下

自己係battery test chart到add sp4 i5比較下

不如諗下 Eve V 囉

如果佢有貨
我覺得我晨早就買左

始終仲未真係 mass production

已經開左

Nsp 個手寫問題仲未解決，正一垃圾公司

上堂jot note啲字好難睇，完全覺得佢推枝新筆好呃錢，使用體驗好差

咩問題？

sorry少少off topic一問
chrome係網址列想打字search野會自動幫我做google search
但唔知幾時開始佢會自動幫我加www同埋com係前後 搞到成日出去唔到呢個"網址"
如本身係網址列打"連登" 佢就會直接幫我google search"連登"
而家打"連登"會自動變"" 之後話我去左無效既網頁
有無巴打知點解決 謝

典解ms store個paypal比唔到錢

你撳咗 Ctrl + Enter?

無呀...都係就咁enter

等緊 15 吋

drawboard減價39蚊only

最近部surface pro4 壞左開唔到機又過左保養
上MS個網維修話要3千幾蚊
話咩更換類似裝置, 好似伏伏地咁
想問下仲可以點做

去淘寶search下 華強有堆鋪專修
應該唔貴
可以睇住佢整

已經十年冇上過大陸
係香港真係冇計

Surface pro 好用咩...
得12.x' 好細部...

利伸用緊XPS13, 等緊香港出Surface Book 2 15'

即刻買左 好多apps都減價 有冇咩正野推介

最後我都係買左 nsp i5 8gb 版

各位巴打,知唔知 edge 有冇類似chrome 即時查字典既app?

想請問想買sp4 邊到買最抵最安全？
樓上係咪講緊蘇寧做到5k
我格價網見到堆5k中水貨又驚信唔過

3:2 12.3 大過13”的 16:9

但係始終都係窄啲

呢排nebo同drawboard都特價 應該買邊個好

高d咪窄d
3:2文書野會好睇d

drawboard用黎annotate pdf
nebo係淨係for notetaking 開唔到pdf架
不過nebo好似成日免費 好似年幾前免費過一次我拎左

Drawboard會唔會都有機會免費？

未試過

surface 唔係跟左drawboard 咩?
唔係用筆既, 用pdf xchange 免費版都得啦

pro 4打後冇曬啦

有冇人都係咁

同問

全部 nsp + 新筆都係咁，唔會有人冇咁嘅情況

部surface pro4 過左保
連keyboard果個位壞左
之前 check左唔係keyboard壞
如果拎去整幾錢

我果部無啦啦 係咁同KEYBORAD 不停斷開連接

點算好

可是願意花錢來入手定價不菲的 Surface Book 2 的使用者可不會像微軟般想吧，他們想要的不過就是微軟聲稱的新一代終極筆電，哪會想到使用時還會有制肘的呢？而且就算做為一台平常的筆電，也不會想到它的供電系統不足以應付遊戲大作的需要吧。

不安

火數唔夠真係幾柒
不過原文都有提到 最demanding既遊戲先會咁
坦白講揀得呢部我認為已經唔單係為左打機
如果為左玩最high end既game而用呢部 咁真係傻仔黎
除左打機同ren長片 日常又真係無咩scenario會長chur最高效能
但m$始終都係要面對performance drop個問題

倉庫已經收到了您的產品，但是發現電腦袋的包裝紙沒有寄回來，請問您還保留著電腦袋的包裝紙嗎？

因為缺漏了包裝紙，倉庫流程比較嚴謹，倉庫是無法幫您進行下一步的處理步驟的。

如果您電腦袋的包裝紙遺漏了，按照流程是得補回電腦袋的款項的，請盡快寄回電腦袋包裝紙。我們有兩種退件方式：上門取件和自行寄回。自行寄回會快一點，建議您自行寄回。

麻煩請您郵件回復我們，您選擇自行寄回還是上門取件，如果是自行寄回，我們會再發一封Email關於寄回的地址給您。

希望您能滿意我們的服務，再次感謝您的支持！

*****************************************************

屌, 咁都有得屈錢.

Mozo 電腦袋 (紅色)

HK$0HK$350

我都keep晒所有packing唔撚敢掉
過左十四日先算 只怪巴打唔好彩

估唔鳩到佢連個透明膠垃圾都要返. 再嘈真係叫佢找人黎收廢膠.

ms痴線

諗個其實無PACKING架件送個垃圾袋. 擺明屈錢. 叫佢再check過.

隔離扮工台成日見到你

我都係留哂所有包裝直到第14日
之前退過一次sp4 m3 純因後悔
之後都係死死氣買返sp4 i5 4/128

香港M$有得14日無條件已經好正(冇得加保 )
而家香港蘋果都冇呢個保障
只係14日內真係要好小心
留哂包裝同唔好整花部機

隔離台淨去IT狗個POST者.

部機我都好小心, 要退就廢事玩, 見有光哄就即封好收返.

點知佢地係到嘈個垃圾包個包裝紙 無就要收返個袋巿價.

其實本來因為光點想換機, 佢CS叫我退貨再買. 又廢事佢換翻新機先退. 越攪越煩.

最賤係佢RETRUN POLICY都叫係講明件野要完好+PACKING. 都無包贈品PACKING. 明屈.

IT狗
光點 DoA
唔係出廠有調色一架咩 原來QC咁鬼差
又真係幾煩 一來一回都要幾日
話說你買黎有咩用途

有寫贈品要一併退回
換機應該唔洗退贈品
你頭7日佢無可能會換翻新機比你
你打佢電話 好快有人應機 講清楚等佢安排

WEEKEND快閃係外國OT用. 公司慳錢用垃圾FORTINET VPN, 個CLIENT淨SUPPORT M$ WINDOWS. 唔SUPPORT LINUX/MAC.

個陣佢講到唔清唔楚. 話淨換機, BUNDLE(明明要換都成SET換). 勁淆LO. 換淨機擺明當保養做.

其實贈品真係WFC, 不過而家咁樣, 真係等佢退錢, 差價信用卡dispute逼佢埋算. 對M$ 士多0 信心.

SP系列一向都係出名QC差, 不過真係輕先搏下, 點知就出事.

想問邊到有new surface pro既磨砂貼？

即係實體店？

做到 US 實體店咁嘅 level 先再講啦

之前旺角腦場有間室體店

有啲咁嘅事

不過有官方實體店最大嘅作用係有咩事我可以官方地搵人面對面搞

好似15年開 幾時執架

以前係旺電有, 唔知幾時執左
以前成日上去用佢地啲機cross check野

個度開真係冇人知

想問下去us store 買之後係咪係香港無維修？

我部sp4 時不時 禁個開mon制 都有 「卜」 一聲

想問下有咩問題？係咪差唔多壞？ 我 買左岩岩好一年

小弟用緊sp4，有個問題monitor 會時光時暗，已關左auto adjust

刨上面d文裝intel官版display driver

有無人nsp用磨沙貼 好多指紋 但上網睇d人又話磨沙會磨筆頭

sp4一直真空用

支筆仲係唔掂？

岩岩買左nsp，fullscreen睇youtube會過幾分鐘會自己sleep mode 有無人知點fix?

你set左幾多分鐘sleep?

default 10分鐘，但係睇緊片唔係應該唔會sleep 咩？

我用 chrome 睇 youtube 片未試過 auto sleep

我用edge,m3版

想用new surface pro m3駁大MON完全取代LAPTOP 建唔建議咁做？唔打機，淨做功課，EXCEL

我見M$ M3 COVER BUNDLE $6500，仲可以TRADE IN電話減1000。好平。我見YOUTUBE用M3打BATTLEFIELD都冇問題

M$ STORE買SURFACE PRO可以係邊度EXTEND WARRANTY？

我部SP4 都有，
有時sleep左都會有" 卜 " 一聲

攞去整又唔洗機， 所以唔想理住

Desktop?

4gb ram is too less

係DESKTOP

8GB要多四千蚊喎

原本好想買
但睇到呢個post10個有8個都講有問題

用得冇事冇幹嘅多數都唔出聲

冇得加保係元凶
其次只係windows bug
2in1特別嚴重咁解

真心唔好賣, 垃圾QC, 垃圾CS, 垃圾保養(有事100%無DATA換翻新機!)

最惡頂係QC垃圾之餘, 但退貨CHECK野自稱工廠程序非常嚴緊, 攪極都唔退錢唔做野, 但QC就渣過. 哈哈.

CS仲要成日覆錯野又死頂, 拎TERMS出黎又唔服, 要投訴到底到你拖. 正宗貼錢買難受.

利伸: 苦主, 退左機2個星期仲未回水.

呢個真

部laptop用用下,突然黑mon,但係keyboard冇野仲有燈
有冇巴打知咩事

慘

公司買左10部, 暫時無乜野

同問 X2

講真 如果可以揀多之我都唔買佢 雖然我都係經歷完初買既煩惱而家叫好地地 (即係應該話點都會有d小問題. 會令你好煩惱. 但又未去到你會屌晒老母咁 而呢d問題一般都可以擱置/慢慢地解決如等更新)

反而我好想問未買既巴絲點解咁想買? 好需要畫圖?
因為好老實而家覺得有好多好過佢 咁既價. 你話要輕而家大把輕過佢 (佢只係牌面輕, 加埋keybaord記住係1.1kg有多)
同價位config又差過人
qc更加不在話下

有stylus 2in1 獨家有擦膠有tilt
sp系列3:2睇document極好用
有100% sRGB PWM唔覺眼
3:2界既2K 拆出來聞moon 又得

typecover除左mbp2015 thinkpad外無敵手
touchpad windows 界第一

機背貼張貼紙 輕鬆個性化

缺點: 每加一級spec都貴到pk 等於只能買m3/i5 4gb版本
nsp唔跟筆...
冇type c 得一個3.0
保養 QC問題 sb2火牛唔夠電
各種bug ...
仲有edge仲係好撚辣圾成日卡住

Sb2火牛係要打機同時推去power mode先唔夠電

surface如果無商業保養的話真係唔好買 好容易壞+爆mon

作為苦主都要講句, 大廠同價位要找11寸有TAB MODE, 又咁輕+CONFIG, 真係無乜得揀. 不過經歷過今次, 去屌LENOVO平一半無咁嬲

講真個mon 2k 4k又唔係必須 又食電左 而家desktop級數咁大size既mon都未普及 果d仲粒粒啦都未有人嘈 手機另計因為而家人對手機時間分分鐘多過電腦

再講要2k 4k其他牌子都有選擇

講筆 佢係比lenovo好既 但重度用筆既話ipad pro算啦 Surface支筆仲未有佢咁好

要tab mode而家lenovo有yoga系列 hp asus都有出
重量差不多 輕過佢都有

價錢算鳩數唔好提

只係集咁多樣於一身就只有佢je

唔好做傻事，Lenovo 得thinkpad x/t 冇鑊
x1 yoga 個價

應該報海關

呢個真, 話說早2年老闆買NB, 我話SONY VAIO PRO 11/13好過Lenovo carbon x1, 老闆唔信我呢個VAIO用家, 走左去買X1, 之後佢又係成身蟻, 攪左幾個月退左機拎返錢.

我部SONY最後VAIO仲長命百歲, 同期另一個同事部MAC BOOK PRO都收左皮.

我部SP3 係business版， + premier
落隻call第2 日都無人follow up, 要再揾TAM跟

如果部機俾老板用 死左9 年

但講真 講qc lenovo 會差過surface qc咩
我覺得surface已不能再差
利申用過幾個月yoga 710唔見伏 可能我好彩掛 最多屎既一定係surface

x1 早2年係伏伏地, 但上代同今代都ok, 你老細買得唔合時
mbpr 用左3年我覺得都ok, 不過粒電開始wear out
vaio 商務機做得比較好, 普通機就不過不失, 不過冇伏係呢個年代已經好好

而家比得起錢想少d 伏, 商務旗艦機都唔係好多揀
vaio 而家同玩完有咩分別, nec 比lenovo 玩死左, panasonic / toshiba 又死守日本
hp / dell 機質素好一般, 公司IT dept貪support 好都講得過去, 但作為user 我諗唔到點解要買
dell xps 13/15 算係比較好, 但一如以往dell 咁充滿住唔同既少問題, 去到皮幾2皮野既機都咁.......到底係設計能力問題, 定慳皮問題
fujitsu 好壞參半, 我自己用過幾部公司機都ok, 但保養唔得同埋功能比唔足.....u937 差唔多2皮都冇tb3, 成條2017 line up 都係得usb-c 但冇tb3
香港買到行貨, 又做得比較好真係得x1 同mbp

換x1 之前見到個客用yoga 700, 叫我死人都唔好買, 寧願買番thinkpad
自己有部surface3, 除左個emmc 慢到仆街, 又唔覺有咩伏
不過win 行tab 都唔係特別好用, 電量又唔得, 先買番x1

壞唔壞呢啲野真係一半人夾人 一半睇彩數
講到尾都係有起事上黎m$本地支援無咁好
搞到俾完大舊錢好似買唔到個安心咁

支筆係未掂落去 已經係撳住個狀態
係咪部機壞咗

CANT AGREE MORE

有冇巴打都試過

枝筆有冇跌過

琴晚跌咗一次， 用咗唔夠一個禮拜
surface pen 有冇得換

個onenote更新咗, 依家support tilt function
但係take notes我用鉛筆個模式好麻煩 會有好明顯粗幼 有冇方法閂咗tilt (只係係onenote)

屌 按一下電源鍵啪一聲
sp4

擺到明就係筆啦，點會係部機

買過支啦

Microsoft Store 完整的退貨政策見 使用和銷售條款 。 退貨政策額外於您於法律下可有的法定退貨權利。

您可在7或14天内，按以下的商品種類，申請退換貨或無需理由撤銷購買合約和要求退款。申請的期限將於7或14 天後失效，起算時間為：

適用14天內退貨商品*
· 對於軟件產品和服務 (Xbox 產品類目除外)，從產品可以下載或服務可用開始算起； 以及實物產品包括Surface、Xbox，Windows Phone及Microsoft 電腦配件，從交貨時算起。
*詳情請前往各產品頁面查閱退貨政策。

橙

應該係跌個時撞落筆尖
搞到佢卡實左，令到筆尖一直以為自己壓實左
我之前都試過
等左一排又冇咩事
試下chok下枝筆或者細細力蚊下個筆尖

會點

淨係換筆尖有冇幫助

出去電器鋪試下人地支筆咪得lor

唔知

可以祈禱佢會自己好返

請了解清楚作為消費者嘅權利

打過去話壞左，唔好講係你跌，佢會寄支新俾你

有冇巴打想要二手sp4 仲有四個月保養 有keyboard 有筆 i5 128gb 4gb ram

睇下reddit點講先

有人話speaker driver pop sound重裝driver解決
有人話直接去左聯繫保養

輕力一推

CC真係幾OK, 星期日開CASE, 今日就野返. 第一次玩到咁大.

消委會?

Yes
不過windows商務機 真係冇邊隻得
surface build quality 已經算好
得返thinkpad同xps叫有得business下
其他就計我話 算把啦

NSP 一問
有冇巴打有用機身貼紙
唔想用殼但又唔想刮花
想問香港邊度有得買？

淘寶啦屌平靚正

推薦某間野叫做SkxxAT
我用緊

new surface pro 支筆問題fix咗未

nsp 256gb backup micro sd買幾大好

應該未

我用緊64
睇你backup既野要幾大
我放曬上onedrive所以都冇乜野要backup

fix 咗就會有人講架啦，冇人提咪即係未 fix

未, 我仲係MS community 個post屌緊

Sd card Backup靠唔住

屌 咁繼續用Ipad pro

iPad pro applepen 寫字比分？
比個分黎睇下 我專登寫錯子比你睇下

AAA game反而唔會差電都食電
奇奇怪怪
btw 基本極少有差緊電都食電嘅情況

部機成日突然零反/過慢反應
電池食電又快
不了 已賣 太差 sp4 8gbram i7
等下一代

第2個問題
成日差電差一世都唔升1%
Best performance 燒電燒到 2個鐘都頂唔到
唯一好處 支pen好用好smooth 但帶出街真係no
食電快到咁

sp4 d電係差d
但差唔到電就應該係defect黎

用緊sp4 i7加一
i7本身食電d,我返學full load用就4個鐘玩完（畫solidwork),平時上堂jote note打word一定夠全日

呢個問題我就冇
Best performance差住電都照上d電

求助
小妹平時多數用ai ps 畫下圖執相，premiere剪下片audition剪下聲，做設計方面嘅野。
無乜掂3d，好間唔時會寫下code，其餘時間就睇下片上下網。
想問surface laptop i5夠唔夠用？定都係i7推得比較好？唔求好快，聽住youtube做野唔好沒有回應就ok 依加部lenovo S410用咗4年要壞啦
好多人叫買mac book pro，但我自己又覺得window好似方便d咁，想問下大家意見
始終好大舊錢 好驚後悔
感激感激！

剪得片就 surface book 2 15" 砌部 i9 i7 desktop 啦

應該無咩人答到你i5定i7夠唔夠推
概念就好似ren片個陣
要等半個鐘定廿五分鐘既分別
有人接受到
又有人願意俾錢買呢5分鐘
cpu一分錢一分貨
俾得起幾多錢 效能就想應高幾多

如果轉macbook pro唔考慮15吋
13吋既mbp同surface laptop級數係幾乎一樣
剩低就係自己用windows同macos既手感

不過如果你唔打算用surface pen
我會建議你買macbook
1. 大部分你提過既software
響macos度行唔會比windows差
2. macbook既keyboard同trackpad既觸控
話佢比surface好 應該無人唔同意
3. display色準 整體黎講macbook都仲係好少少
4. 售後服務 保養方面apple無得輸

上面2同3都可以睇實機試真啲

佢成抽都adobe, 同config 行mac好d

同config真係寫包單mac好過windows

onenote 個pen support 好似有啲廢
windows 個sketchpad 又係廢廢地
連fill color tools 都冇
有冇啲好用app 介紹，主要take notes

nebo
wacom paper
drawboard pdf

唔該曬巴打 我會好好考慮

8舊水買支筆返嚟，但支筆成日對唔準
成日都要擦，有冇巴係咁

無喎 反而有時delay得幾勁下
同埋無keyboard個陣undo想唔係幾方便

macbook keyboard垃圾
surface 有touchscreen

touch screen 係有佢無可取替既好
例如有時捧住部野上網
碌個screen係好過碌touchpad既
surface既keyboard打擊感大啲
macbook新keyboard鍵程短左
但禁落去既feedback比舊keyboard更紮實更一致

平時寫字, 有時hand rest on screen, 寫出黎就會走位, 同唔smooth
巴打有冇試過???

但寫字成隻手冇support, 就更加難寫字
其實支筆係咪唔suppose 放隻手係screen到寫字??

自己用既體驗係
如果你有拎住支筆接近個screen
佢會用左筆既模式 手掂到screen唔會有影響
當支筆離開左screen既sensing範圍
會變返touch mode
你睇佢soft keyboard出手寫定鍵盤就會知係咩mode

有無人更新左creater調唔到光暗
可以點攪
用緊surface 3

SP4仲未上 有冇伏???

我啱先分別去咗apple store同百老滙睇mbp 同msl
mbp個新keyboard 好唔好撳 好薄
surface laptop 正常
不過自己無話特別想要touch screen

唔知你有無連埋macbook air個類舊keyboard一齊撳
新既keyboard雖然係扁身啲 未習慣個陣係無咁好撳
但舊個種 會有分佈唔均勻既感覺
你唔小心撳中角落位 係會有啲浮浮地既感覺
同撳正中間既feedback係唔同
而且每粒key本身都會有好小幅度既轉動
不過新既butterfly keyboard就完全無呢啲問題

SP 一問
想問SP 係屋企時應該 keep 住插電
定run on BAT?
邊樣先對battery lifespan 好啲

長插住電

我舊公司係用舊mbp，可能我打字好大力，打到啪啪聲嗰d 所以嗰時就無留意到角位個問題
感謝巴打提供資訊！

終於有巴打支持我
有touch勝無touch 進行簡單操作比較直觀
而且mbp2017 keyboard 手感由小勝surface變成直輸9條街
呢樣你問下gay cook先知點解要咁樣對mbp

不過仍同意mbp在講究生產力上是一部性能更可靠既device
從bug上同優化都係
surface計display必會勝過mba 色準亦夠準
唯需注意漏光問題係IPS比較難控制既一點

確保唔係顯示discharging
有時供唔夠電 sp4 i5

插住應該唔會discharge 掛?

有D人話應該keep it plugged in
有D人話keep it at 80%, 可以extend battery life
真係唔知邊個岩

touch screen呢方面
當年m$放棄windows phone改windows 10 tablet
比apple行早一步 著左先機
相反而家既apple騎虎難下
將touch放落去macos會好尷尬
變相打返自己ipad pro系列咁

我自己係睇好m$多少少
因為ipad始終都係行ios
要一個suppose係mobile既app
support越黎越闊既ios生態
係吃力不討好既事黎

至於keyboard方面 覺得舊既好我相信係習慣使然
身邊唔少用緊舊機既fd都覺得新keyboard好爽 回饋好實在
時間應該會令macbook既新keyboard更上一層樓

對於m$ vs apple 我自己既睇法係
m$固然有好多待改進既地方
但係apple近年個腦唔知諗乜7
令macbook呢條product line踩左入泥沼咁
好難令現有用家認同新既macbook比舊既好
(touchbar, magsafe, port位甚至發光logo等等)
再過兩年都係咁既話 m$好快可以追上apple

不過講到底 而家有買機需要既
始終都係睇返而家既餸黎食飯啦

我自己用左幾年macbook
有keep住check battery health既習慣
而家四年舊電既health仲有8X%左右

li-ion性質上用到一定程度就會消耗一次cycle
減少消耗電池充電cycle 無咩事就行返火牛
同時唔好俾舊電太耐無活動
例如每一兩個星期會用到佢落<20%再叉返起
就係對電池壽命最好既使用方式

其實上面個scenario都幾貼近日常生活
平時插住電黎用 要移動個時就趁機活動下舊電
有少少似人類定期做運動既習慣咁

macbook性價比問題
mba spec猶如被拋棄
mbp touchbar冇問題 少發光信仰係問題
port如果有厚度需要 冇辦法只能cut
仲有就係唔好笑mac port有設計問題
m$而家更封閉一部sp得一個3.0usbA
連typcC都冇 仲要將總綫頻寬比哂落自家surface connect
仲惨過mac自閉雷電插口 m$果個完全冇第三方

7300 surface book 1 代 i5 256 獨顯 入手
用7千幾博佢用多過一年命

值wo

覺得 MBP keyboard 唔好撳會唔會攪錯試緊 Macbook，Macbook 個 keyboard 就真係垃圾

有濕電就用濕電, 舊電用得多差得多好易打柴
不過睇你點用啦, sp啲電都算come用,
我最高峰用pro3係一日差2次電, 每次大概差60-80%
星期一至五, 用足2年半, 直到學校有一人一插頭為止
換sp2017前差左380 cycle, 冇左25%電

其餘時間好似放假嘅時間每日大概插住電用12個鐘, 所以插住電用其實冇問題
但可以間中放下電, 太耐唔放電個battery meter會唔準

首先睇平台, win定mac, 如果特定os先做到嘅就唔使揀啦
第二, 睇你要唔要特定功能, eg. surface book分體, pen+touch, etc. 冇乜特別需要唔一定surface, 仲有其他選擇, 特別係surface laptop vs xps 13 vs x1 carbon
跟住慢慢對下啲spec, ports等等揀部啱心水

利申:冇用過mac

又劈

減價減到癡線

等4999

5999真係痴線
可能因為8代U出左

新出都未夠一年就劈成咁

有人測左8代比7代仲食電
我諗m$直接出10nm

而家大陸d 鋪會幫人拆開部機整, 係咪可以買m3 粒拎上去換ram chip 做8gb

搵部壞電話IPHONE 4S trade Surface都有$50+$1000

M$終於醒覺到自己冇賣咁貴嘅本錢

我屋企仲有六七部電子垃圾可以trade
呢個優惠一日未完我都仲有得trade

拆壞個mon 仲衰啦

企定定等APU好過
性能高之餘GPU性能好
不過就咪再4gb啦好心啦m$

用用下i5版sp4又想手痕trade in 玩升級
諗下都係算 支筆又貴
身邊仲有塊最入門既wacom small
我都係文書用途姐 唔開PS唔畫圖

sp4支筆都唔貴
新筆先貴姐

5999 m3仲可以trade 減1000

話唔定得

之前$6588果時已經有人試過得
今次應該唔例外

有性趣

的確咁樣認為 話說一部sp4.i5 4/128
官網trade到2160
計埋3160

只係仲差3000蚊距離
買完會多左一模一樣既keyboard
因為typecover trade唔走

正常呀，u系8代都係7代refresh, 仲要加多左2個core

補三千就咪鬼換啦

surface book 8388 抵唔抵玩

無謂同自己過唔去
若用得著個 Touch mon./Pen 建議直上 surface book 2
唔係的話實實際際買 MBP 就好喇

禁算啦買surface pro
六千連鍵盤滑鼠幾抵

優惠到12號，都trade唔切

我等緊佢上門收機
希望趕得切

想執部 sb 俾細妹用 8千幾 trade 走部舊手機又減多 1000

我trade 過3次, 3次都好快搞掂
上網入完資料, 過一兩日就有SF 上門收件, 收到後一兩日就出左電子coupon

我搵公司d 開唔著既垃圾lenovo 去trade, 1000+100

我勁多早期買俾老豆老母用果啲勁快死機嘅僅階smartphone
買果時都係$1xxx
依家可以當番$1000買Surface抵番哂

我應該買nsp m3

普通上堂用 寫java 睇片 文書 m3夠做嗎

夠

重有二百蚊coupon

只可以用一個優惠

遲一個月買平$600

出年新年$4999不是夢

835 WINDOWS真係唔錯
重點唔洗硬食INTEL 想當平板用點都係咁食電

效能始終冇咁勁，當係長命加強版atom

睇自己需求 CORE M都係夠慳電 同埋真係唔平

而家5999

835 8+256好似6000以下

牙石個部599usd

係咪只可以行Win 10S?
定係可以照上普通版？

New surface pro 配 舊筆
有冇新筆D問題

i7 nsp
dell xps 13 2in1
hp spectre x360
點揀好
hp粒u第八代價錢又差唔多，點解冇乜人講

可以上返普通版
不過唔知係咪free

限時免費上10 pro

嚟到香港我估5200-5800
呢隻應該可以當佢高級版netbook

可以同ipad片過

... snapdragon 同 apple 比

別說了
835都係比A10X吊打

所以我暫時都係買番行intel嘅nsp

都係比A11吊打
認命算

os搭救

Onenote 問題
用Surface 寫左D handdrawing 落onenote
但sync 落ipad 時, D手寫會變左一舊野
或者亂晒
有冇人有同樣問題

所以我係annotate 落pdf
不過drawboard係onedrive上面睇
d highlighter都會變成一舊野

套餐已售罄

都係差隻藍牙mouse啫

唔洗擔心舊電 部機好快打柴 年幾就壞鳩左個mon 係撚咁震

咁少貨就咪學人做promot喇

啱啱又有番

pro4好多部係咁, 反而我部pro3依然生勾勾, 係舊電廢左1/4

真係好貼心既timer.

要商務機, 不如淘寶買部中古淨x230好過. 改ssd+8gb ram都唔使2k.

以前WINDOWS做唔到平板二合一
依家做到咪試下
試完都係買返輕簿NOTEBOOK算

我都係搖住一試無妨嘅心態平平地買部m3試下2 in 1
本身已經有iPad Pro, MacBook Pro, XPS13
試埋NSP應該差唔多

豐澤賣緊舊一代 sp4 i5 4g 128gb
6088 包kb
抵唔抵玩

Nsp m3 4g 128gb $5988
除左粒u之外應該全面勁過你講果部

新既m3究竟得唔得？
打下fm得唔得呢

6代U太熱

有新is to buy新 for no doubt

上代i5仲係有風扇

呢兩部黎講個樽頸位係4gb ram
所以粒i5得物無所用之餘仲要又熱又嘈又食電

樽頸明確係RAM M3都應該比多d ram
不過實質上注意sp4果陣m3個火牛細火D
fullload core M好鐘意無啦啦自己高潮
一野抽過哂TDP然後自己temp trotting
呢個狀況有機會比唔足電

唔知呢個情況nsp有冇發生 我唔sure

Trade in code已收
訂已落
終於可以試下surface pro係點

想問下你幾時收機架

前晚收機
今朝收code

6號中午收機仲未有code

M3 TDP最高得7.5W
fullload好正常 依家乜鳩APP都想自己順啲瘋狂FULL LOAD嫁啦

我本身約7號
點知佢6號黃昏上左黎（好彩屋企有人
跟住今朝收code即買

邊度咁平？

m3版跟黑keyboard $5988
其他版原價但都送keyboard

咁快清貨
我諗下代有m3了

m3唔係問題
最大死因係4gb ram同埋性價比太低
依家m3個spec只值$4999

依家5999連keyboard算正常價
m3版可以另做一個版本
10.5吋 1080P 賣4999差唔多
不過Intel 定價累事 m3賣價同i5同價
變左m3唔可以差太貴

我覺得cut i5/4/128版仲實際
用得i5果啲都算係中度用家
4gb ram同128gb ssd一定唔夠用
反而m3擺到明target輕度用家同埋扮平
仲值得一留

true
用得i5就唔想得4+128

我用黎打gw2
4gb ram都夠
但m3又唔夠推

我淨係用黎做啲media streaming
最多打下word/ppt
所以m3應該冇問題

打LOL都有60FPS

問題係CPU GPU都fulload會超過7.5
扯過電佢自己唔throttle

M$用順豐, 順豐D收件佬唔會睇時間, 9衝架.

咁如果屋企冇人咁點算

Btw今朝張訂單已經出左貨
會唔會今晚就有機

唔會

咁會唔會聽朝有

佢打來咪改佢放係附近順豐站自取咪得

7代M3 FULL LOAD大約係I5 4300U既水平

hp出都左類似surface既snapdragon 835平版
睇黎arm surface指日可待
終於唔使用倒水電intel之餘可以行desktop os

surface RT借屍還魂

win10S未成氣候
雖然10s授權應該係免費
但買機都應該會自己趁早免費up返上去
畢竟唔係長氣好多

windows RT借屍還魂

我都係咁諗 搞咩撚野又

如果可以免費升返上home/pro又冇乜所謂

可能又係推教育領域
平平地比人升上PRO或者都好

M$都係禁止第三方EXE安裝算吧啦
個store唔知維護來做乜

個keyboard唔知做乜鳩
L,K同spacebar禁落去之後好似彈唔返上嚟咁
有冇巴打都有呢個問題 可以點搞
我懷疑係cum埋個mon果陣太熱搞到咁

M$個聖誕優惠買Nsp 好定surface book i5 個部好？
見surface 優惠好多

未過保打上換

免費上pro(限時),話就話10s攻教育,其實我諗個個買左部機都係上返pro就算

已經過左 上年7月買

唔俾裝3rd party app呢招根本就唔work
Windows最大嘅賣點就係自由度高

唔升上pro真係自閉

NSP 第七代m3/4/128
SB 第六代i5/8/256
個定位同效能同價錢都差幾遠
要睇你用黎做咩
NSP頂多上下網睇下片

問題係uwp少 功能有限

win32可以上store
冇開發者放上去
唔強制性根本冇用

機已到手

係有野痴實左咁定係卡實左咁
可以試下蚊佢地出黎
不過可能會爛

試過有糖水入左幾個制搞到痴立立，蚊左佢地出黎洗

等巴打評價

NSP m3用左幾粒鐘初步感想:
1. mon底漏光真係好嚴重，一開機已經見到，不過算啦唔換
2. 可能我真係light use，呢個spec其實夠用，用落都唔熱
3. 個黑typecover係新果款（有display brightness果款）
4. 跟機隻牛叉得好慢好慢.......

整體黎講呢個價我暫時冇咩投訴

好似卡實左咁 禁完唔係即刻彈番上黎咁

都係用黎打下做文書，上網，睇片同埋會打下lol
想用得順d..
我自己prefer 買SB, 因為ram 同 HD 都好過Nsp..仲有獨顯（雖然好似係廢ge)
價錢方面。用埋trade-in 可以減一千，個價自己又acceptable

想問下cpu 方面。兩粒cpu ge 效能差好遠？自己對cpu 無留意開

我依家用緊m3 nsp（啱啱新買）
上網文書一定夠
唔擺文件/歌/片嘅話128GB SSD都可以
不過SB i5有8GB RAM同256GB SSD呢個絕對有優勢
就算粒U舊一代好歹都係i5
不過SB有風扇應該會幾嘈
NSP m3好靜因為冇風扇

不過科技嘢我不嬲傾向有新買新
NSP出到第五代
整體設計點都完善過第一代嘅sb
呢啲係齋睇spec睇唔到嘅嘢

雖然有風扇但係一般用既時候絕大部分時間唔會開

sp4 i5 LOL都咆哮
不過都正常 唔會過熱 只係嘈

用緊sp4 i5 128 表示都心郁郁想換sb 256b
自己屋企有部壞左既nexus一代平板可以換到$10xx ,咁sb個價都係$73xx
sp4 128 + 4gb ram 真心唔係人用
開幾個chrome tab就爆晒ram仲要成日怕爆晒hard disk位
打lol果陣我feel到部機似就着火咁
重點 我set 25% 光度就咁ie edge 開兩個tab notes温下書，d 背景apps 關晒， d電都係頂唔到5個鐘
換sb主要都係因為電量
上網睇sb粒電點都有8個鐘，真心吸引
本身有諗sb2,但係要有8代intel加display既sb2 要成萬六，真心不了

m3 唔會可以熱得去邊啦... 同埋熱唔熱同夠唔夠用都冇關聯...

係
所以呢個spec我都唔知應唔應該推俾人用

我會推
首先我果間U sp市佔率自sp4以來高左好多
最多達10%左右 (蘋果ipad mbp mba總數65%以上)
貼張背貼全包即可靚過哂所有mba 岩學生用

二來nsp抄notes表現好 唔好再話性價比低
5000幾你買到sRGB100% 4:3界2K 我服你
(eve V效果都正 我服 )
剩係塊stylus sensitive 值幾舊
睇番Galaxy S同note差價就大概知幾貴
可惜 要課水買支筆 m$失策

至於4gb唔算少 nsp續航好過sp4都唔係問題啦
成班人mba 1024x768咁冇touch用都未出聲

4gb ram 文書問題不大, 我用sp3 4gb ram大部分情況都夠用
用chrome, drawboard pdf 開得多野先會爆ram

支筆IAF細左易寫, 但係佢一日未搞掂漂移問題我都用唔到
宜家要用返舊筆

漏光我初初都check左好耐, 不過用用下就冇咁覺眼

m3隻火牛係細過i5嗰隻, 所以差得好慢,
另外部機本身條curve係好快去到80%, 打後會差得好慢(我i5: 80->100%同0->80%差唔多時間 )
部機總計就要2個鐘先可以0->100%, m3可能更耐

NSP 打下fm得唔得

m3個隻 見$5988想入黎玩下

想問下nsp抄notes比唔比得上ipad pro and apple pen
有冇巴打比較過

想問下有冇人起US Microsoft store online 買過notebook 呀，請問係唔係唔ship 去HK，好似集運都好多唔得，跪求攻略

有冇人買左 surface book 2

係比唔到錢

玩過人地嗰部ipad pro
齋講寫野我就覺得apple pen好啲，準啲，順啲
不過見人地jot notes 會有嘅問題:
1. kickstand, ipad你要買個有得較角度嘅cover會方便寫野, 唔係就要放平佢或者搵野頂住佢
2. 冇擦膠, 寫錯字要點擦膠再點返筆, 唔似surface 咁反轉支筆就得

電方面一個差電一個入電，不過影響唔大
自己行過瘋澤/apple store可以試下
但係surface pen 漂移問題仲未fix

有無人試過換surface pro 換完返黎都係壞機？
我部野插type cover無反應 點知換完另一部翻新機 差完電都開唔著
宜家又要換多次

其實第8代i7係唔係仲未有HQ版
去大鋪睇全部都得U

佢地而家好似唔出HQ版
4核U取代HQ定位 好似係

但u好似好慢？
我想買第8代係因為聽人講效能提升好多
好似好吸引
利申識啲唔識啲

ultrabook 即係輕同薄一定係用u版
8代好過7代唔少

u點都唔會取代HQ
大部少少嘅gaming notebook全部都係用返7代hq tdp同用電量都好大分別
u版只要cpu load時間一長就低頻好多

不過就唔知點解Intel唔出8代hq
等真coffee lake/cannonlake掛
8代嘅u 係kabylake refresh黎

見到hp pavilion15 i7-7700HQ + 1050要9000 但又怕買完會出8代HQ 好忐忑

nsp
i5 4gb ram 128ssd $7588送keyboard
百記 hsbc 卡
好似幾抵 但4gnb ram 唉

intel出8系u版係因為amd岩岩出左ryzen apu版15w(類似intel u版)
我諗要等amd出45w版/intel清晒7系hq intel先肯出8系hq

我買m3就話貪平貪新鮮同埋對效能冇要求啫
i5就乖乖地買部ram同ssd都啱用嘅機啦
$7588又唔係平

128 +4 長用真心唔抵
開機得11x GB
一個windows update都食左你20 GB位(如果佢更新windows)
實用位得8X GB

利申：受害者

WINDOWS update真係ON9
升完唔識自己清WINDOWS OLD檔

好似兩個星期會自動清
不過佢都有功能畀你揀手動清

8代只係提升左多線程
但頻率低左勁多
降頻降到仆街 理論同7代HQ差唔多
但要散熱比足料
最後8代U 係倒水過7代

手動勁多步驟
又唔比人就咁DEL

係setting->system->storage->free up space禁個制就del到

咁趕出新u, 好多野都唔太tune得好
但2 c4t同4c 8t當你插電做野heavy load 果陣真心兩個世界

但每次都要十分八分鐘
而且好多時你都會留佢係到
因為間唔中新版windows有伏果陣可以還原黎救命

攞把風扇仔對住個背脊吹

巴打你地部機後面有無貼野 防花？
諗緊驚花貼一張

長知識了
我都係乖乖買7th HQ

傻豬黎既
梗係上Ryan apu

部SP4 i5用咗2年，頭一年保養期內都已經間中有啲小問題，保養期過後就開始嚟料，成日用用吓blue screen, 但持續咗幾個月之後又無乜事。

但近幾個月就到個type cover無反應，唔知真係壞定software問題，上個禮拜個畫面用用吓會震，熄機休息幾個字又ok返，用耐咗又嚟過。

琴日用用吓freeze咗，hard restart之後就出事，開機black screen，完全無反應，係咪正式收皮了？

而家我諗住
1. 俾$3495換部翻新機
2. trade in 貼$4668換NSP Core M
3. 買過另一部，budget 5k

我對1&2有啲保留，驚換完返嚟好快又壞，3嘅話有冇邊部可以推薦一吓，都係簡單文書睇吓片，好少打機，最緊要襟用。希望各位巴打俾啲意見。

1. 一定唔考慮，都俾得咁多錢冇理由又買上一代model
2. 唔知m3夠唔夠你用，不過如果中過某牌子嘅伏，我短期內唔會用番同一牌子嘅嘢
3. 5k冇咩surface pro咁款嘅2 in 1選擇

唔使2in1㗎，之前都係貪得意買嚟試吓，普通notebook款就得

睇下先（$5000或以下）
睇下邊部個spec順眼
再去實體鋪望下真身
呢個價位部部都差不多

5K 冇靚MON 冇10hr以上電量 冇TOUCH MON
諗諗下真係幾抵玩 NSP

不如你二手賣比人
再trde in垃圾買NSP啦

邊個要部壞左既2手機 仲要一拆即壞

想問一個問題
我部nsp唔知點解一直都有一個English (Singaprore)嘅keyboard
但我明明冇set過
又搵極都搵唔到邊度有得改

係啦應該冇人要
呢部Fujitsu E546K05B點睇？
spec好似ok，貪佢MIJ應該襟用啲
不過好似比較舊款

唔在意垃圾mon應該大把選擇
例如acer swift 3 8代

同你一樣
諗緊trade in之後5k換部surface book
官網特價

但Acer唔係都易壞咩？

5K m3 nsp真係冇對手

對效能冇咩要求嘅話
nsp m3真係諗得過
依家仲送Surface Mouse

咁講間間都咁易壞
因為壞左既人先會出聲

俾你還原嘛

其實m3 係7Y30嗎

係

倉底貨試機試真d。同埋fj當無保都差唔多。

上網買，我諗無得試
點解當無保，唔係三年保咩？

上網買倉底貨真係咪搏. 因為FUJITSU 香港個代理超伏.

佢d 所謂日本制 其實係日本砌
d料都幾差下 仲快壞過dell
身邊唔少人買左大學fujitsu 日制機 三年左右就壞

2018 就係大陸lenovo
而家d人買thinkpad 都安慰緊自己唔係買大陸機一樣

2017年11月2日，富士通宣布與聯想集團（Lenovo）與日本政策投資銀行（Development Bank of Japan Inc.) 建立戰略合作關係，期望提升聯想和富士通的個人電腦業務在全球市場的競爭力。[3]聯想集團將作價178.5億日圓收購富士通子公司Fujitsu Client Computing Limited（FCCL）的51%股權，再視乎FCCL到2020年的表現，額外提供25.5億至127.5億日圓的收購費用。日本政策投資銀行則投放25億日圓收購該公司5%的股份。交易預料在2018年第一季完成。[4]

5k都應該難d買到襟用機

買部4500蚊既dell 機加499上三年保養

$4500嘅Dell機質素.........

我見HP做緊優惠，呢部如何？

hp狗也

fj 保養真係伏到唔會再考慮

上一部HP Compaq用咗7年先壞，仲諗住幾好添，而家HP差咗好多？
如果Dell XPS 13 i5-7200U，8GB Ram，128SSD，賣$850美金抵唔抵？

小米notebook點睇
4+128 m3 3299人仔
可以加ssd

nsp都買到一部半啦

我覺得要諗清楚自己要部電腦做到乜
同埋筆直幾多
唔好愈諗愈遠

買部 arm 咪算囉

優惠去到幾時

好似係今晚

見過鬼有啲怕黑

$4200
買左來畫圖
8代i5

6000有乜NOTEBOOK係輕簿、NTSC 72% 、256 SSD選擇

想買埋筆
認緊黑keyboard應該買咩色嘅筆

想問 我呢部支援m2
有冇平平地128gb m2介紹 等我用來裝window 10

黑

最新一代i5都咁平嘅？

紅黑紅紅黑

有咩關係
咪又係i5 個價點會變
你估好似desktop cpu炒到飛起咩

用緊macbook pro retina 2013 i7
唔知換surfacebook2 i7既話
速度相差大唔大 鍾意用windows多過mac
但補既差價都幾多

13定15吋先

我的確諗緊紅定黑
自己最鍾意紅（最衰m3 $5k個優惠冇得補錢買紅typecover）
黑就襯番typecover隻色
銀就襯機身隻色但個人一般

HP不了

買左部m3返黎，點check機好

熄哂間房盞燈check死點/漏光
我果部有漏光，不過唔算太嚴重
同埋冇死點
所以就由得佢

如果trade 走部nds
係淨機就ok?

如果連埋支筆有冇得一齊退貨

15吋

surface book一代極速清左貨
想買都買唔到

nsb 可唔可以插external harddisk?

兩個usb 供電頭就唔得
一個應該ok
但插左就有d雞肋

除非你隻係 Thunderbolt 啫（bus 會downgrade 行 USB mode）唔會用唔到 Ext. HD 嘅

SB2 有兩個 USB 3.1 喎，仲有多個 Type-C 可以駁 LACIE 添

更正
2x USB 3.0 加 1x USB-C 至啱

岩岩㩒左trade in 舊電話 係咪有多1000蚊折扣

你比部Sony Ericsson 去trade都得

可唔可買m3 果部先🤣

sb2輸硬

呢$1000同送冇咩分別
求其俾部十幾年前嘅垃圾trade都得

要拎左劵先得

仲諗住今個星期六trad in 部舊nds, 拎埋減1000 個券去買
點知券都未換到已經賣晒

M3 d電點

輸咩？

USB 3.1 gen 1 === USB 3.0 (已被取代)

輸logo

無咩pro4 添

用usb3.0嘅hdd通常都係用一個port
以前用2.0唔夠電先要用兩個

一般文書上網7-8個鐘

請問如果 group trade-in Laptop 加 tablet 係 $1000 x2？
定其實都係 claim 得 $1000 x1？

又或者分兩次 trade in，第 2 張 coupon 用嚟買 Surface Dock？

Group Trade-in只係將所有機個價group埋再加$1000
所以冇so
同埋張+$1000劵只可以買Surface電腦（Pro/Laptop/Book/Studio）
唔可以買配件
所以分開trade兩張亦都冇咩用

正確解答
順帶一提任何劵只能用一張 即使劵title唔同

咦
原來nsp m3版已經唔送mouse

咁你有冇收到mouse

有
我落訂果時個網仲有得送

仲諗緊買唔買筆
呢期百記有學生優惠
學生買配件有八折

百記買surface book同pro個價點

學生買surface電腦有94折（連keyboard）
配件8折

買筆可以去store學生價買 應該係最平

輸同級15吋mbp 唔係講緊部2013

買原裝筆定admot ink好🤔？

Adonit Ink至岩

就算15寸對15寸
Cpu散熱始終都係mbpr 15好d,不過sb2 15 gpu勁好多

其實如果你唔係要一定要用 windows
macbook 真係唯一可揀
售後保養 build quality 發熱控制 頂級
無鑊氣
你追下post 睇下 surface 系列n 種問題 用用下又有事發生
到你真係要拎出街 工幹 做d 緊要野既事候 when things matter

面前一部 surface 一部 macbook.你一定會揀macbook 放入袋

surface pen磁石個位已經刮到花撚晒

想問個可能好白痴嘅問題
我發現右鍵啲野無哂
只係桌面同file manager先會
好似幅圖咁
唔知係唔係唔小心撳到咩制
想知道點樣先可以set返右鍵顯示到野?

唔知點解
而家又無事

重新開機睇下先

佢而家又無事啦
anyway thanks

呢位巴打講得啱，macbook有幾好我唔評論因為我未用過，但 surface pro系列有幾閪我可以大膽講：有錢唔志在又唔怕自己血壓keep住高你就買啦，買左年幾準備換第4次機

年幾仲有保

目前識人連埋我有部surface laptop
冇問題都冇出現過

wins 10舊laptop 開機時會100%Disk usage 十幾分鐘
有冇巴打試過

換咗做 SSD 未?

屌，搞勁多嘢終於叫做整走咗 Explorer icon 隔離個空白位

未
唔係SSD就會overload 個HDD?

嗱，我唔係想話 surface 好過 macbook (一定唔會)，不過呢
macbook 售後保養邊度係頂級?
發熱控制頂級? 知唔知點解 2010 年版 macbook 會死 GPU?
無鑊氣? 你肯俾錢咪冇鑊氣囉
算，我都係自己打下J好過

無限自

開工作管理員睇下咩食緊隻hdd

表示一出就買，換左兩次到
第一次係因為個mon突左少少出黎，所以我拎去換 (見佢免費唔好晒 )
第二次係自己on9跌爆mon
so far用左2年除左粒電得5個鍾同埋heavy load 好慢 都無咩大問題

2017 年 講2010 年 gpu 會死
依家2017 surface 咩位都有機會死 macbook 呢
你再諗下有邊間公司售後會好得過apple
microsoft

我想表達既係可靠性
放係屋企打機 hea 用 壞呢壞路無咩所謂
但如果公幹 有得揀 邊個會risk 拎部surface 唔知幾時係外地用用下壞左點算

m$一早叫你用cloud
狂推cloud就係為左咁

華碩果部ux410ua點睇
依家做緊6500
I5 7200 8+256 可加HDD 同RAM

個mon邊只係用膠紙痂
用用下個邊會甩

7000以下 8+256 72%ntsc冇乜選擇

每年學生優惠xps13 8+256先係7千中

已經唔係學生

呢部點睇

所有ideapad都係垃圾

仲有咩可以買

校友都有得買架wo

仲有得買？點買法

等下年啦

Windows 可買既得番ThinkPad surface 同xps13
已經冇啦

Miss咗M3送mouse個package

即刻覺得而家買冇咁抵

冇電腦用唔掂

咁就呢d啦 唔好貪性價比
notebook最容易就係睇漏spec之外既野
例如鍵盤同touchpad手感
同埋mon色水，閃唔閃
唔好為左果4gb ram而買部機可能就咁早左伏

dell inspiron囉

冇部ntsc 72%

佢本身4gb ram 同用hdd
我另外用多千二蚊買多條8gb ram 同 samsung PM961 256gb M2 ssd
total 使左5400蚊
8250u, 12gb ram, 256gb m2ssd+1tb Hdd, 15inch mon
仲有個好過on board display 既Amd 620
我覺得普通畫圖文書機 幾抵

點解你地忍到tn反白mon同低色域Mon
用慣左電話，一對比返就頂唔順

我又係俾電話縱到完全接受唔到個mon太差果類人
買電腦可以接受到個spec有compromise（例如NSP 4GB ram）
但個mon一定要靚

華碩果部二合一好似做緊特價
不過伏過surface 又唔夠surface好睇
買返u410ua算

410UA有得擴充都幾好
不過最好落鋪試下
個trackpad我麻麻地

應該用mouse多

本身有部好重既lenovo用，但好重同見佢壞壞地，淨係文書同上堂睇notes，買m3果部好5好？ 特價好似幾抵買

5你老母
真係幾抵

你部lenovo本身咩spec?
nsp m3個spec唔係個個都接受到

i5 8gb ram 128GB storage

當你長開autocad 或 microstation 或word outlook 個d
色既野跟本冇分別 來來去去都係個幾隻色

有冇人又係surface pro打速成怪怪地

Win10 通病，好似係
利申用倉頡

即係storage冇問題
咁睇下你部lenovo舊到咩程度
好舊嘅i5應該同依家嘅m3差唔多快

用左2個半月LAPTOP,
佢越黎越嘈,
原本係叉電先會嘈下,
跟住越黎越大聲,
依家先唔叉電上下網都嘈
佢發生D咩事,
D聲要D時間先識靜
一開多幾個視窗D聲就黎
有無巴打知咩事

風扇？

一係風扇一係hardisk
兩個吵都正常

上下網都嘈有可能係chromr瘋狂食緊cpu

打太快會跟唔切

唔係呱 trade in 左部電話 諗住入手m3 架咼

係咪要諗過

我都分唔清係咩聲,但係我係用MS 個個edge黎上網
同埋用電好似好快咁

睇下係咪後台更新windows

嘈個時開工作管理員睇下
用電用得咁快應該都係有野食緊cpu架啦

好似知咩事啦.原來係AUTODESK D 野
麻煩哂咁多位巴打

佢個Autodesk 根本係度挖緊礦
個acwebbrowser删左去

都話 win10 通病黎

Win 10一開機食2.9gb ram
好on9

Win 10 home 搾

其實佢有幾多就食幾多
不過ram好貴 佢太大食
佢GUI算用得少資源 Genome 用住都1到一個2.2GHz core 20幾%

開機一陣之後會少幾百mb,事實係10細食過7

收到！

m3 個優惠己經缺貨

好似豐澤都有m3個優惠

好似係sp4來

Nsp都有
連網上已經冇嘅surface mouse都有送

百記就有nsp i5/4/128連黑keyboard $75xx

我記得仲有間係sp4 i5/4/128 連keyboard $5988

可惜冇M$ 減1000

話說用螢幕鍵盤可唔可以用空白鍵輸入
個enter又變咗選字
錯鳩曬
用實體keybourd又無事

星期一下午買
啱啱順豐送到
連trade in 4800幾

而家原來typecover 會bundle修盒架
以前bundle完都分開比你

係盒中有盒 我拆左盒變左下面咁

準備賣部pro4 ，用番thinkpad算，個mon閃下閃下（已update driver），加用得幾個鐘，好難接受

想入又冇貨

己經無左

我都放棄部sp4
用咗半年幾真係頂唔順

想屌部 nsp m3 4千幾抵玩

之前發現disk usage 長期100%
原來係 windows update stuck 左係到
features windows update 1709 stuck 左係 66%, 長期顯示preparing to install
1個鐘先加1%
試過disable 左個update service
disk usage 就正常返
想問咁樣可以點攪

開 windows update 疑難排解員

反正遲早要update
試下手動更新

點搞？去microsoft 個update網得唔得

呢部係sp4？

New sp

上1709係好耐，由得佢擺係到，長著個moon慢慢load到100%就ok

想買部nsp i5而家點樣買最平?官網?

百老堅nsp i5/4/128連黑keyboard匯豐卡價$7588

EVE-V又有得pre-order 心郁郁

訂啦

core M過唔到心理4999關口

岩岩買左acer swift 5 i7 8+512
5千6

年半前賣左部sp3...4k
真係垃圾到核爆....

sp3真係廢到核爆

邊度買？

睇review話佢粒m3有啲位勁過粒I5同I7

除左慳電真係冇乜勁過i5
同埋因為要搞散熱 成本隨時高過i5,如果core m加風扇不如上i3
同埋intel所謂慳電都係靠TDP溫控降頻率，靠短期爆發力超頻來獲得性能，工藝唔變intel都係靠呢招超頻

結果買咗EVE-V個m3 model

不過3月先派貨

即叫即整

3月又一批新二合一了
intel 1月ces應該有10nm消息

nsp部m3真係只for你本身有部主力
唔知點解想買多部嘢玩下先買
正常情況點都至少買i5/8/256（唔一定係surface系列）

拎出街
或者上堂睇片

拎出街真係ipad順手啲
上堂同出街做野就surface輕鬆好多

其實如果iPad pro個typecover手感好d
然後無段式kickstand 應該轉得會
反正m3又好i5又好 呢種機唔適合CAD, VS。。。
比4gb ram束縛住

其實有6GB M$ SET左虛擬RAM

M$果個SUFACE MOUSE 真係超難用,唔怪得周街送

我覺得都OK
不過如果有餘錢我應該會換
唔啱手型

超唔好揸手

我iPad Pro 10.5同NSP m3都有
兩部都齊筆+Keyboard
我覺得如果我肯洗錢買i5/8/256或以上嘅話
部機會好好用
不過我暫時仲未有信心買咁貴嘅Surface產品
用住m3試下感覺先

至於iPad Pro
呢部係好完美好冇得彈嘅玩具
但如果冇乜特別嘅話好難有換機理由

佢要design到啱哂左/右手仔用
結果個shape基本上同十幾年前果啲冇分別

用arc touch

佢送先試下用
ARC中空用耐左好似好攰
又要買過另一隻

我用個陣隻手直接係i哂落個body拓住，幾好用，冇唔適服，又方便帶
利申手大，pc用開g502

又唔想用呢啲GAMING MOUSE

我意思係話我用開gaming mouse，用arc touch個感覺都幾好
帶出街邊會用g502

arc touch 我用左3年, 其實幾好用, 易收藏, 舊電又成年唔使換
中間scroll初初用會唔慣, 用用下就慣左

反而新嗰隻唔知點用

MS應該整緊個可以摺mon類似本記事咁既Surface
唔知幾時先會出

NDS

黃金有冇得試 唔想鳩買又唔唔岩手

如果係分兩個MON都係算吧啦
M$移動市場已經冇一席之地

用柔性mon, 應該係用arm cpu同windows 10s
睇落都真係幾revolutionary

成900幾鎂

有哂keyboard有埋筆 同NSP差唔多啦

舊款一定有,最新個隻(同new sp一齊出個隻)唔知
mouse/kb真係要試真先入手

用左年幾sp4 無下次
用耐左過熱個mon會震 朦到睇唔到野

我覺得其他2in1只會更差

same here，之後死埋，好back up定啲嘢喇

所以我買m3試住先
死機都冇咁肉赤

有d 想買 surface book 2
有冇人已經用緊？好驚伏

For fun咪ok, 做野咪撚搞

Surface book 應該穩陣過Surface pro

其實i5第七代同第八代差得遠唔遠？
諗緊要Dell Inspiron定HP Pavilion，兩部都係五千幾蚊，Dell行第七代i5，HP就第八代，但Dell個名好似好啲

多核勁30％
單核冇變
基本頻率低左好多，一粒core可以超頻
GPU冇變
工藝冇變
倒水過7代

我真係諗住買黎做野

做野都係買返可以拆機救data既機啦

一定買8代

一係就要勤backup

7代平既買7
差唔多價錢買8

做多一兩次基本會放棄

cloud backuo/file history

我買左sp4半年，聽完你地講有啲驚

購買成本又高左

我買左咁耐都冇做過
係上次壞sd卡先冇哂堆notes

用onedrive/google sync

想問問大家，你地平時點清潔nap/sp4個typecover ？
用黃黃地色果啲清潔膠？

alcohol pad

咁我都係先買部平surface pro 試下先

但typecover有空隙，應該抹唔到

我有用
但分別不大
可能我本身用得好乾淨

我用黃色膠

我啲電腦keyboard全部都就咁用眼鏡布噴少少好稀嘅消毒酒精（1:10）抹

噤低啲制咪得

唔撚係掛

用左年幾 本身都冇乜問題 不過啱啱個mon開始震 reset緊睇下會唔會冇野

NSP 又話有13.5小時電量
睇2個鐘1080戲，已經冇左7成電
咩原因

聽日出高登買laptop，有咩要注意？

用咩睇

mpc HC 64bit

軟解定硬解？
硬解冇理由倒咁快

13小時係 720p mp4計

睇片用m$內置果個都夠了
uwp最慳電

就算1080p Hardware decode都一定冇咁快倒哂
我用potplayer 開硬解睇哂成套戲都仲有一半電以上，我仲係用sp4 i7

可能佢最高亮度

check真啲 如果先錢再開機有死點光點要硬食 好似4點先有得換

高登有surface laptop買嗎

唔係買m$

點解好似好少人買 surface book 2? , 我係到諗係買macbook pro 15 / book 2 , 用黎coding , 點解好似冇寫book 2 淨機唔連keyboard 幾重?

咁平時應該點慳電?
上下網, 用下 excel onenote 都可以去得好快, 我諗4,5分鐘就冇1%
就咁睇一定冇13.5個鐘...

最高度乜鳩都食電啦

因為book分體後得返幾粒鐘電，你可以分體用，但佢expect你合體當laptop主用

琴日入手左SP4 i5 4gb RAM 128gb，豐x都係5988

感覺唔差

一樣價的寧願買nsp m3

只平板大概750g重
續航應該少過3小時

點解巴打唔考慮nsp既？
我半年前買sp4 ，都掙扎左好耐要邊部
但當時信用卡優惠太抵，忍唔住買sp4
到今日，我有後悔唔買nsp

你地有無買筆？ 唔知值唔值

買支代用就夠

用緊new surface pro i7 更新左個windows 之後成日有時會freeze撚到 攪到要強行重開機 有冇巴打知可以點做

不過想要用黎打機, i7 加獨顯就要用book2, pro 冇獨顯, 但可以好長氣,
如果佢平板mode 都係用緊獨顯? 冇雙顯卡?

平板個時用緊intel cpu粒內顯

有買
平時用來畫下畫同做筆記
當玩具玩下ok

只乜撚?

筆桿好快刮到花撚晒

只計平板
你諗到"隻"真係做乜撚
斷估唔係大陸字上腦掛

輸出畫面點都係內顯
display卡只會係特定app先會開
又冇得禁用內顯

nvidia control center 有得set架

你試下開左Nvidia 再Uninstall intel driver睇睇

23 號訂咗 16/512GB，SF 24 號打嚟商業區星期三送

大家有冇安防毒？

冇
m$有防毒，依家啲防毒會scan 你部機文件，隨時上傳埋，比人睇晒咁濟

dell呢部唔錯
1080p 70%ntsc 對比度1200:1 400nit
sata ssd
可以4g上網
core m 8+256
包筆同keyboard
預訂價4999 人仔對比m$ LTE版成皮野

dell hk surface pro 4 m3 5299

1709個內置防毒幾好

用「火絨」
雖然係大陸嘢
但真係業界良心之作
連qq管家都敢殺

大陸係有技術
但冇良心

有冇包膠報告

順豐今日下午先送到，冇時間詳細試，post 住開箱相先

搭朋友用 education deal，$1798x 找數

訂價近兩皮，冇跟保護套，得個九唔搭八紙袋

跟機配件：Surface 火牛一隻，遲啲買支 Adonit

通過幾項基本設定就 Login 入 Windows，乜都冇開嚟行，個 Windows Update 等咗兩個幾鐘都仲未 up 完，焗住開住由得佢行，要趕返屋企湊小朋友

未 update 前仲係 1703

unboxing 後感：
造功初步感覺 ok 紮實，hinge 都算穩
畫面色水準，漏光唔明顯
Touchpad 未及 MBP 好 feel
8 代 i7 加 NVMe = 快

想問下咁多位巴打
我新買咗部Lenovo Y520
我打算down game
但係淨係可以裝係ssd(Windows c drive)到
但我得200gb裝唔哂所有game
我想裝係內置hdd到
我可以點

裝果時應該有path簡

岩岩入手 2017 m3版 支筆斷晒貨 遲啲先買

steam定其他

book 2 detach之後好唔習慣個virtual keyboard
平時無晒啲掣可以用
得返啲input field先彈出黎
倉頡有時無埋選字 bug一堆

右click taskbar可以enable virtual keyboard既icon

hhkb 用黎寫code? 速度如何？ 本身想買macbook,但見到呢部好吸引，搭車都可以拎出黎寫code, 但想知 平板mode 頂到幾耐電

睇錯keyboard自膠

總結幾個嚴重影響使用既bug
1. edge打完網址按enter冇返應
2. win10速成好似我打到每分鐘超過50粒字既就會莫名少妙卡住 反應lag既

幾個唔係bug但係嚴重影響使用
1. 速成選字好弱智 要 touch粒字

總結: 學倉頡啦

見你用落都冇問題，咁我都係出番surface book 2

唔該哂咁多位巴打
steam 同origin都唔得
揀咗path都唔比
最後原來要開個folder係drive先得

平板mode個人經驗用到3個鐘度
相對連dock可以用~8個鐘

virtual keyboard倉頡space掣出唔到字真係好on9

另外你地有無遇到呢個問題？

太多language?
可以係settig入面del

windows UI想用返英文顯示
但set左香港default就會變中文
所以language要set en-US然後加倉頡
不過有時會無啦啦走多左兩個英文出黎
搞到轉輸入法個時順序唔同左

保養果啲你點搞？
好驚買完過一年之後壞冇得整

無啦啦走出黎? 我set US display Lang
US ENG, 速成, 日文 sofar未試過有呢個bug

我都唔知點解會走兩個香港lang既EN出黎
remove再add就變返無事
大家用virtual keyboard打倉頡有無遇過選唔到字問題？

約左聽日trade in 用部開唔到既三星機試下得唔得 得就想買部m3

實得 垃圾都當1000

但m3優惠已完

放心
根據我長期mark價
基本上節慶必會再做到同樣offer
可以mark下農曆新年同復活節

只係記住 未必會再有送mouse
同埋忠告: 及早trade in
到收到offer果陣優惠期隨時議員

surface pro 已經較左速成 但用touch screen 個keyboard會變注音 仲有打英文個陣會del唔到字 有冇人知點解決

我個幾星期前見有做優惠 見部ipad開始收皮就bookmark左有貨通知 琴日有貨 大約半個鐘賣晒 諗住拎左張coupon下轉有貨就出部

bookmark左都冇通知

到貨通知有email wo

冇收到

我用gmail得 你用其他？

完咗Lu 個優惠

隔一陣又會有

你地覺得Inspiron 14 7000 i5 8gb ram 128ssd+500hdd
覺得呢部如何

聽講dell除左xps同外星人qc都麻麻
不過個個牌子既中價機都應該係咁
但有hdd應該會倒水d

明白

Surface laptop 個keyboard 染左幾條原子筆痕可以點搞

我張$1000優惠卷去到18年1月19號。。。
都唔知等唔等到下次m3 個優惠

有無人要Arc Mouse? 12月22號買,有盒,有單証明,放400

利申:本身諗住用黎畫autocad點知隻arc mouse無得用中間個位pan

有興趣就tg我 : @Jjdogsti

另外有無好用既無線mouse?

原來有限期

logitech mx master/anywhere

Pan=double click 中制

之前的windows 安裝成46G
想問係咪delete 得？會唔會影響日後重裝Windows?

Del得如果唔需要roll back

有無nsp m3用家
打中文係某d位真係好窒
已經用緊win10原生速成

利申都唔後悔既
多開多tab上網重度excel全無問題(你唔好同桌面機比smoothness 無可能)
係打中文真係會窒好乞人憎有時

i5 i7撚會唔會咁?

屌 本來約左trade in今朝收部機 點知打去問話今日未必黎到

Win10 版速成通病呀
都話學倉頡囉

細個果陣覺得倉頡好難
大個已經覺得唔係
以前背rules成個字咁背而家已經唔洗再睇任何rules都打到字

但係桌面機唔窒個bor巴打
同埋就算係出面搵d win7版速成裝落去都覺得差不多

但係我double click完都無反應
而且用得好唔慣。

Arc touch有個app俾你set scroll同中制做咩野，有冇裝？

amazon surface book大劈

sp4再戰10年

粒電足左幾多

忍唔到手，本身只係想sp4 升sb1,點知無晒貨，張優惠券唔用又放左係到

於是訂左surface book 2
教育價可以同優惠券一齊用個價又幾抵

ms冇左5998個優惠

下trade in 1000果張優惠卷? 我問過cs 佢又話唔用得

可能係system問題？
我打code佢又真係減左個價wor

跌左幾多

部Surface3電池叉滿之後熄機 幾日之後一開就得番8x%電

我未有code 呀, 淨係問cs. tradein 等佢黎收機又搞成個星期

我反正都係寄部開唔到既平板比佢地，所以都無咩所謂
反正拎出去都係垃圾

education 應該保 3 年，除非唔係
其實去到 NSP/SB2 個 design 同 QC 都算幾好唔錯喇，同以前 ThinkPad Classic 咁梗係冇得比，MBP 都未及，但好過好多所謂商務機
只係 local CS 唔掂係事實，希望部機生生性性頂到 5 、6 年算賺咗

豐澤係未間間都係 sp4 m3 連cover 4999?

education store賣果堆係三年?

下 教育價仲用到code?

應該唔係 係u plan先有三年掛

Education要加錢extend個保養期

Ownership programe

冇架啦，香港啲消費者保障咁閪

我用到，岩岩仲送埋黎

m3 都打到機
喜出望外
fps 30幾 叫做ok可以玩

打住機用到幾耐

等緊出返5998個優惠

唔好用視窗
用全螢幕再較低d resolution

要扮工
雖然已經貼左塊防窺膜

難保有d同事懶熟走過嚟social

我以前用sp4 i7上堂打wows好似個幾兩個鐘就差唔多用左7成電

防窺膜邊度買？

3年保零售係冇 要跟學界買先有得加

開高效，100%光
打左4個鐘得番20% 入左慳電模式

都係淘佬
不過d位係準嘅
貼左唔算太暗
效果幾好

有冇link？

有update未？

手掂住機會會寫唔到直線嘅問題

未

垃圾公司
我喺度勸諭大家唔好買Microsoft 產品
好後悔買nsp 冇買ipad pro
On撚9手寫呢個bug極度影響平日使用
屌你老味Microsoft
成皮野買部閪機
半年都冇解決個問題

仲未

我兩部都有

部 surface 3 啪一聲黑 moon 就玩完

係咪要加錢換新？ 有冇得整？

本身想買，聽到呢個問題就怕怕

唉

好懷疑software update 係解決唔到，所以一路拖到有新產品，市場慢慢淡忘

過左保 n 世

m$唔推冇人推

市面上好似冇同類既機

買咗NSP
簡唔中會計自己shutdown
再按power開返機d野又係返度
google 外國都好多案例
係咪可以換機

我果部都會
呢啲好基本
部部都一樣係咁
唔洗換，換都一樣

唔該巴打先
但係皮幾野買返嚟，好似半制成品咁
有d兒戲

Windows on ARM啲機幾時有得買
20 hours battery life
(雖然一定係吹大咗 )

有冇UPDATE WINDOWS?

各位巴打,有冇咩字典可以推介?想用store既字典,但係全部都評分超低..

Update 完又好易降頻
所以你話買i5 i7把撚咩
做小小野就降頻降到on99
話因為驚過熱
屌你老味都痴撚線
皮幾野買翻嚟就係因為佢標榜又快又薄
最後就因為佢太薄散熱唔好唔可以咁快

食撚屎啦垃圾公司

有冇爸打想買surface book 出hdmi 個頭 買錯左 有一個平放

有單

待機22小時

我未試過

聽落似普通 Hibernate

已死死地氣練倉頡因為部機打速成lag

btw發現左個BUG唔知有冇巴打試過
唔接充電時用trackpad 個鼠標好正常, 一駁線鼠標即狂飄
最抵死係就算插住牛, 如你用拖板果類, 獨立制無開 唔過電, 一樣飄, 手指肚都按埋落去果陣最明顯 但唔插充電頭即刻無事

有冇人同我一樣?

舊電唔夠用可以點算？
我用緊surface pro
下個sem有日係連上10個鐘堂
我上個sem 關wifi用省電模式淨開drawboard都係用得~7hr

係咪要買尿袋先得？

仲有我枝surface pen跌左落地之後畫出黎既線全部都係曲 有冇得整整佢

唔該曬巴打S

我仲以為得我一個部機打訢成有問題
特別係website版 whatsapp
lag撚到嘔

都話 win10 通病

trackpad 完全冇事

我trackpad都冇事
我一早轉用左google拼音輸入法
所以我冇呢啲問題

我同個post講既一模一樣

btw差電機身有電 用敏感d既手既地方就feel到

係問係咪係官網買NSP最抵 學生9折

何止呀
隻手掂到部機個mon四角位會有觸電感覺
好過癮

sp4？
我都係用sp4，冇呢啲問題

nsp呀
SP4 我又唔知喎
不過我又唔係點介意既

下，咁得人驚？
其實我心思思想換nsp

其實係幾好用
我用黎畫下畫, jot下note咁

我用sp4都係咁用
只係我心思思用新款
我係用新筆配sp4

等開學買啦 有8gb 仲3年保

我頭先好快咁查過
呢個問題由sp3開始到sp4 nsp都有
但你明m$果攏野架啦 永遠都係撞手神
總唔會話100部機100部都係咁
我就中晒
btw我個情況仲顛
我係插左牛 個電製有開關 我係"關"左 (即係無叉緊電, 只係條線插住) 但條線照駁住部nsp
個鼠標一樣失控狂飄 要unplug駁落機身個磁線頭先無事
某d網話係咩電流定電池波影響 我唔知啦

我sp4呀
每次充電都唔用得stylus
次次都觸哂電 隻手掂到邊邊位就痛

話冇觸電果d
我建議你用手腕打脈個位再對上小小
差緊電果陣hi落部機銀色邊邊位部份
爽到

我明了
Sorry，因為我貼左機背貼紙
銀邊位都有貼貼紙
所以冇呢個問題
無心挑大家機
唔好意思

我都貼哂全包 但都係會hi到架

我都想ownership 但趕住exchange用

前用家表示，用UAG 套咩事都無
所以而家SB2 都係UAG

點解surface pro用平板電腦mode虛擬鍵盤打英文會del唔到野

我用撻錶撻過, 係有電
主要係grounding 出問題, sp3開始已經有

基本上任何 ungrounded 嘅 switch mode power supply 都係會有機會 feel 到有啲電流咁嘅情況
依類火牛嘅設計全部都係咁
你見個火牛 input 得兩 pin 嗰啲就一定係 ungrounded

最弊叫得火牛都係AC轉DC
最後連機身都有電(好彩唔係AC 係就一早死左)

都係 AC（其實係 PWM），不過唔係 Line frequency

PWM 唔係 AC 呀，電流方向冇調轉就唔係 AC

btw 如果 feel 到有電流咁嘅感覺，可以試下調轉火牛個兩腳 input 黎插睇下有冇改善

#metoo

有冇人解決方法 唔想次次轉去中文個backspace

好似我咁...換機

enter 都換唔到行啦

edge次次網址列按enter 0反應

當佢notebook咁用算

當pdf顯示器

想問各位巴絲嘅surface有無耳機好細聲嘅問題
插耳機音量要推到40幾先聽到
surface laptop黎

surface pro 駁左去個大MON,但個MON好光.
有冇咩software較陰個MON?

一樣surface laptop冇問題
你咩耳機咁難推

普通街邊買耳機 換咗兩個都係咁
同埋平時耳機用係電話都無事
所以諗係部機真係細聲定點 我舊機lenovo聽開6-8架咋喎 唔會聾到咁掛

40幾係細聲定正常音量先
正常音量就得啦

部surface3 升左做win 10,慢撚到仆街,睇片可以睇到起格
有冇得降番落win8.1

用咗個幾禮拜 sfsg

唔覺有 8 代 U 倒水嘅問題，full charged 響 office 文書、Email + Firefox 上網用到第 2 個 work day 嘅下午茶時間（brightness/power scheme：＂建議＂，防毒/Firewall 行 Endpoint Protection）

Tablet mode 只在開會時用，都係覆吓 email 同埋 wireless project ppt，brightness set ＂較暗＂0900 撐到 1230 lunch

唔算輕，跟之前部 X220 差唔多
個 Mon 好清但 Win10 嘅中文介面 Font 屎好羞，touch mon 好吸指模，不過 3:2 Mon 不論行 Office(2016) 定 browser 上網都好過 16:9
WIFI/BT (Marvell) 暫覺 ok 穩定
Keyboard 算幾好打，雖然我長外接 KB，但就仲未由 Trackpoint 適應做 Trackpad

之前 Thinkpad 指紋開機加 login，而家冇
個 SD card slot 唔係 full size

13.5" SB2 冇 15" surface port 火牛打機唔夠火數問題，15" 粒 U 個 TDP 比 13 吋高，同埋主要GTX1060 full load 唔係人咁品，102W 火牛邊頂得住

我用 surface 牛燒咗半日機電池仲係 keep 住 100%

個人對 SB2 唔係完全滿意，但 2in1 暫時佢最好，我靠佢會議時 Tablet mode remote desktop 同
control powerpoint，如果唔係我寧可用 MBP
CES 出一咋新機都覺部 SB2 似乎最適合我

仲有，個 power base 風扇打機 full load 個陣唔係好嘈，係超嘈

唔用windows hello?

想問聲surface pro4 用咗7個月

有問題想維修 可以點搞

係咪直接衝上去Ssp果個維修中心定點？

利申：未過保

上ms個網搞

上 ms 登記 第日有速遞/ms CS called 你 book 收機時間/講下有啲咩問題 預一個禮拜左右

屌你 約左2號拎機trade in 聖誕優惠5號完 9號先有人抵黎拎機

等新年優惠

冇計 唯有等新年

部surface laptop買咗未夠半年就有烙印，係咪可以換？

sure la

寄去又唔知要等幾耐至有機用

用autocad 1個鍾到已經無咗30~40%電喺咪正常
50%brightness, chrome 開咗3個tabs, foxit reader開咗一個pdf, 連咗wifi 同type cover

i5 8gb ram new surface pro

Chrome食ram食resource

autocad 喎，咁 heavy 嘅嘢緊係大食啦
chrome 相比之下根本小巫見大巫

之前升左Win10一個月內可以降，唔知現在得唔得。
我部Surface3用左Win10一年幾，感覺越來越慢。

上官網見surface book 2 i7 冇哂貨，係咪就黎出15” 版 ？

效能上win8 係好過win10, 我試過atom u行win10幾乎行唔到
另外win10 CU打後唔support atom u

最慘係部Surface3唔可以降番去8.1